終於撐不住了！黑龍江最大鋼企破產、副市長接管

中國黑龍江省最大鋼企「西林鋼鐵」曾負債近240億元人民幣（約1091億元新台幣），雖然近年虧損減少，但仍撐不下去，根據中媒報導，西林鋼鐵已向法院申請破產重整，伊春市中級法院11日已裁定受理此案，按照規定，指定西林鋼鐵清算組擔任西林鋼鐵管理人，負責人則由伊春市副市長張國軍來擔任。

中國媒體《新京報》報導，上述清算組或管理人具有一定的權限，像管理人的職務為接管債務人財產、印章和帳簿等文書資料，也決定債務人的內部管理事務，管理和處分債務人的財產等。

西林鋼鐵創建於1966年，2005年改至為民營企業，旗下有多間子公司，2012年時具有年產700萬噸粗鋼的生產能力，在2012年名列中國企業500強的459位、中國民企500強的125位。

不過西林鋼鐵早在2014年就被媒體披露過有破產危機，根據當年報導，西林鋼鐵截至2012年底負債總額接近240億元人民幣，資產負債率為99.78%，到2014年第1季負債雖有下降，但仍約有190億元人民幣（約864億元新台幣）。

雖然西林鋼鐵近年虧損減少，但資金短缺問題仍未解決，負債、財務成本居高不下，總體形勢仍然嚴峻。

名都衰過人
閪冧鋼材

一層一層咁貪

騰龍換鳥，中国又贏！

中國產能過盛>香港起人工島

點解次次都係鋼鐵廠出事

本身係蝕住賣

接左間廠之後
伊春會
1：做番起，Fatfat
2 : 食200億債同一個無底洞，用五險一金去填

點解唔等多一陣

香港同胞好快有一兆送俾大陸閪

點先可以虧損240億。

粗鋼冇價值
又要keep住營運
唯有不斷借錢

鋼企收歸國有
又贏

成本1000蚊，賣500，蝕直

其實中國咁多鋼鐵公司破產
係唔係好似呢張圖咁??

第一間鋼鐵公司搵到錢
之後中國人跟風開第二間, 第三間, 第N間
最後根本唔需要咁多鋼, 所以一齊執笠

東北三省

係日本佬同支國統治下 分別極大

骨牌效應??